# Git and docker TP
> ESGI

The rules are :
En groupe de 3 à 5 personnes, vous devrez:-Créer au moins deux dépôt, un sur Github et un dépôt sur Gitlab (l’un des deux servira de second remote de backup). Les deux seront public pour permettre la notation. (1 points)-Démarrer un projet web (symfony par exemple) (1 point)-Préparer une image docker et expliquer dans un Readme comment lancer le projet dans un conteneur (2 point)-Pouvoir travailler en suivant la méthode Git flow-initialisation (1 point)-hotfix (1 point)-features (1 point)-merge commit sur master (0.5)-merge commit sur develop (0.5)-tag (1 point)-release branch (0.5)

-Pouvoir montrer au moins un commit signé par personne (3 points)-Créer un ou plusieurs boards (0.5)-Écrire les issues décrivant le travail effectué dans le dépôt ainsi que les prochaines étapes, en assigner certaines ou toutes, les étiqueter judicieusement (4 points)-Choisir des milestones et utiliser les tags comme décrit dans git flow (1 point)-Écrire des commits propres, décrivant la fonctionnalité (2 points)-Protéger des branches contre la réécriture d’historique (force push) (1 point)


## Installing / Getting started

Get project

```shell
git clone https://github.com/TheoGU/git-tp.git
```

Install all dependencies

```shell
cd git-tp/app
npm install
```

The project works with docker

```shell
cd git-tp
docker-compose up --build
```

## Concept

The project is a `React app` based on `node:13.12.0-alpine` and `git flow` methodology

## Contributors

We are three in this project
**Theo guinebertier** 
	-> https://github.com/TheoGU
**Thibeault Chenu**
	-> https://github.com/tchenu
**Pierre Ribault**
	-> https://github.com/pierreribault

## Links

- Origin Repository: 
- Bare Repository: https://github.com/theogu/git-tp/
- Issue tracker: https://github.com/theogu/git-tp/issues
  - In case of sensitive bugs like security vulnerabilities, please contact
    bug@feendy.com directly instead of using issue tracker. We value your effort
    to improve the security and privacy of this project!
